# Zhivtone — Пульс жизни

[![Язык: Go](https://img.shields.io/badge/%D0%AF%D0%B7%D1%8B%D0%BA-Go-0cf "Язык: Go")](https://go.dev/) [![Лицензия: MIT](https://img.shields.io/badge/%D0%9B%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%B8%D1%8F-MIT-yellow "Лицензия: MIT")](https://mit-license.org) [![База данных: MongoDB](https://img.shields.io/badge/%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B0%20%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-MongoDB-yellowgreen "База данных: MongoDB")](https://mongodb.com/)

Zhivtone — проект кнопки "SOS" наоборот: пользователь в течении
определённого времени уведомляет систему, что с ним всё хорошо, и если
система не получает в течении некоторого времени отклика от
пользователя, выполняются некоторые действия.

## Установка
Примечание: в качестве ОС на сервере рекомендуется использовать
Unix-подобные ОС, в частности GNU/Linux.

### Сборка
Для сборки проекта Вам требуется компилятор для языка Go.

Этапы сборки:
  1. Скачать исходники и перейти в директорию с ними
  2. Создать директорию `build` в корне проекта и перейти в неё
  3. Последовательно скомпилировать компоненты из корня проекта 
     `srv/api`, `srv/actions_checker`, `srv/executor` и (опционально)
	 `srv/webapp` при помощи комманды `go build`. К примеру, для
	 компиляции `srv/api` нужна следующая команда:
	`go build ../srv/api"`.

У тех, у кого есть утилита `make`, можно скомпилировать при помощи
команды из корня проекта `make all` все компоненты или
`make all-exclude-webapp` для компиляции без
компонента `webapp`

### Конфигурация
Файл конфигурации пишется в формате TOML.

Примерный файл:
```toml
# ссылка для подключения к MongoDB с логином/паролем
db_url = "mongodb://name:p%40ssword@mongodb.url:27017/main"

[api]
# домен, на котором будет работать API-сервер
#
# также по-умолчанию используется сервером веб-приложения для
# общения с API-сервером
domain = "api.example.com"

# порт, на котором API-сервер будет слушать запросы
#
# также по-умолчанию используется сервером веб-приложения для
# общения с API-сервером
port   = 8181

# использовать ли tls (https)
#
# также по-умолчанию используется сервером веб-приложения для
# общения с API-сервером
use_tls = true

# сертификат для tls
cert_file = "./api_server.cert"

# ключ для tls
key_file = "./api_server.key"


[webapp]
# домен, на котором будет работать веб-приложение
domain         = "app.example.com"

# порт, используемый веб-приложением
port           = 80

# путь до ресурсов веб-приложения (папка /web в корне проекта), прямой
# или относительный
resources_path = "../web"

# разрешать ли самоподписанные сертификаты
# для API
allow_self_signed_api_cert = true

# использовать ли tls (https)
use_tls = true

# сертификат для tls
cert_file = "./webapp.cert"

# ключ для tls
key_file = "./webapp.key"
```

Примечания:
 * По-умолчанию файл конфигурации ищется в папке, из которой запускается
   файл, по имени `config.toml`, но его можно прямо указать с помощью
   флага `--config`
 * Сервер веб-приложения по-умолчанию использует путь до API из
   конфига (`domain:port` из секции `api`), но его можно указать
   отдельно при помощи флага `--api-adress`
 * Сервер веб-приложения по-умолчанию использует данные об использовании
   TLS API-сервером (`use_tls` из секции `api`), но можно заставить
   использовать TLS при помощи флага `--api-tls`


### Интеграция с системой

#### `actions_checker` и `executor`

Для автоматического запуска `actions_checker` и `executor`
при помощи `cron` можно написать подобную строчку в `crontab`:

```cron
0 */3 * * * $HOME/zhivtone/actions_checker 2>>qwe.log | $HOME/zhivtone/executor
```




